（升級騙局？）iPhone推iOS 11更新 外國用戶指降速達五成

01月11日(四) 19:51

美國晶片製造商英特爾(Intel)日前承認，公司近年生產的晶片存有保安漏洞。蘋果公司亦指晶片漏洞對旗下的電腦Mac及iOS系統有影響，推出iOS 11.2.2正式版更新，主要修復Safari瀏覽器的「Spectre」安全漏洞。有外國媒體報道指，有不少外國網民在Twitter引用跑分數據反映，其iPhone在升級到iOS 11.2.2之後，效能出現下滑迹象，部分人更聲稱iPhone的性能甚至下降50%。

然而亦有少部分網友表示，其iPhone的跑分在升級之後反而上升。針對此情況，該媒體認為如果iPhone原本就是iOS 11的系統，建議還是升級到iOS 11.2.2；但如果目前仍處於iOS 10的話，則暫時不要升級。

升11.2.2完個分高左40

iPhone SE